<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Sirkloud!</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://krisnaxda.xyz/"/>
  <updated>2020-06-29T07:52:26.459Z</updated>
  <id>https://krisnaxda.xyz/</id>
  
  <author>
    <name>Krisna Amarta</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Jangan Remehkan Privasi dan Datamu di Internet</title>
    <link href="https://krisnaxda.xyz/jangan-remehkan-privasi-data-di-internet/"/>
    <id>https://krisnaxda.xyz/jangan-remehkan-privasi-data-di-internet/</id>
    <published>2020-06-29T07:52:26.000Z</published>
    <updated>2020-06-29T07:52:26.459Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ketika saya melihat suatu kabar tentang kabar kebocoran data ataupun penjualan data pengguna internet, pasti menemukan seseorang yang berkomentar dengan model seperti ini “<em>halah, buat apa nyuri data saya, biarin aja data saya dicuri,lagian data gak penting juga.</em>“</p><a id="more"></a><p>Bagi saya, orang yang komentar seperti itu sangat menyepelekan privasi mereka sendiri. Padahal setiap privasi tentang aktivitas dan data mereka berinternet sangat berharga meskipun isinya contohnya seperti waktu penggunaan, umur, gender, dan sebagainya.</p><hr><h3 id="Bagaimana-Data-Sekecil-Itu-Bisa-Berharga"><a href="#Bagaimana-Data-Sekecil-Itu-Bisa-Berharga" class="headerlink" title="Bagaimana Data Sekecil Itu Bisa Berharga?"></a>Bagaimana Data Sekecil Itu Bisa Berharga?</h3><p>Begini misalnya kamu punya uang koin 100 rupiah, ya uang ini gak bisa dibu uang koin dan dataat untuk beli bakso, namun jika kamu mengumpulkan pecahan 100 rupiah tersebut sampai 100 kali, akhirnya terkumpul 10.000 rupiah, terbelilah bakso tadi.</p><p><img src="/jangan-remehkan-privasi-data-di-internet/ilustrasi-privasi-dan-uang.png" alt="Ilustrasi" title="Ilustrasi Uang Koin dan Privasi Pengguna"></p><p>Jika kita samakan uang koin 100 rupiah tadi dengan data kecil diatas, hasilnya sama saja, ada jutaan orang yang mengakses sosial media, jika data tersebut dikumpulkan menjadi satu maka sangat berharga.</p><p>Jadi, jangan anggap remeh lagi tentang pencurian ataupun pengumpulan data oleh sejumlah situs.</p><p><b>Tahukah kamu?</b></p><p>Ketika kamu mengunjungi website saya ini, secara tidak langsung kamu sudah memberikan data kamu ke web analisis saya.</p><p>Yang berarti saya bisa melihat dimana lokasi pengunjung web ini mengakses, browser apa yang digunakan, os apa yang digunakan, dsb.</p><p>Tapi tenang saja, tujuan saya memasang Google Analytics di situs ini hanya untuk melihat statistik pembaca tentang artikel mana yang menarik dan tidak.</p><p><b>Lalu bagaimana dengan situs terkenal lainnya?</b></p><p>saya ambil contoh dari <b>Facebook</b>, mereka memanfaatkan data pengguna seperti lokasi, umur, minat pengguna, dan gender untuk memaksimalkan jangkauan iklan yang ditarget oleh para pengiklan di Facebook.</p><p>Jadi secara tidak langsung menurut saya itu sama seperti menjual data pengguna untuk diberikan kepada pengiklan, meskipun data tersebut bukan tergolong data yang bersifat pribadi.</p><p>Bagaimana cara menghindari pelacak untuk mengambil data dan aktivitas kita di internet?</p><p>Caranya cukup simpel, jangan gunakan fasilitas dan layanan dari mereka. Cari alternatif layanan lainnya.</p><p>Selain itu, tipsnya adalah gunakan tab penyamaran dan pakai <a href="https://krisnaxda.xyz/mencoba-brave-browser/">browser yang mengutamakan privasi</a></p><p>Sekian pembahasan ini, bebas tanggapi opini saya ini di kolom komentar.</p><p>Jika ada kesalahan informasi ataupun tulisan, tolong beritahu saya.</p><p>Terimakasih</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Ketika saya melihat suatu kabar tentang kabar kebocoran data ataupun penjualan data pengguna internet, pasti menemukan seseorang yang berkomentar dengan model seperti ini “&lt;em&gt;halah, buat apa nyuri data saya, biarin aja data saya dicuri,lagian data gak penting juga.&lt;/em&gt;“&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Opini" scheme="https://krisnaxda.xyz/categories/Opini/"/>
    
    
      <category term="Internet" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Internet/"/>
    
      <category term="Privasi" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Privasi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mencoba Brave Browser yang Mengutamakan Privasi</title>
    <link href="https://krisnaxda.xyz/mencoba-brave-browser/"/>
    <id>https://krisnaxda.xyz/mencoba-brave-browser/</id>
    <published>2020-06-28T05:50:29.000Z</published>
    <updated>2020-06-28T05:51:58.860Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Brave Browser adalah sebuah browser yang mementingkan privasi kepada pengguna yang bersifat sumber terbuka atau opensource. Brave Browser di ketuai oleh Brendan Eich, co-founder dari projek Mozilla dan pencipta JavaScript.</p><p>Brave Browser ini dibangun dengan sumber dari Projek Chromium, mereka mengklaim bahwa privasi sangat penting, dan mereka menjamin setiap aktivitas tracking, iklan, mining akan diblokir. Melihat dari cara promosi mereka, saya penasaran dan ingin mencoba browser tersebut.</p><a id="more"></a><p>Sebelumnya saya selalu menggunakan Chromium karena mudah untuk diintegrasikan ke device lain, dan juga karena bersifat opensource. Jadi saya sangat familiar dengan tombol shortcut, konfigurasi, dan pengaturan yang ada di Brave Browser, karena browser ini dibuat dengan dasar Chromium.</p><h3 id="Brave-Shields"><a href="#Brave-Shields" class="headerlink" title="Brave Shields"></a>Brave Shields</h3><p>Brave Shields merupakan fitur dari Brave Browser yang berguna untuk menjaga privasi pengguna, dan memblokir semua iklan yang menggangu seperti iklan pop up.</p><p>Selain itu ada opsi untuk mengarahkan semua situs yang diakses dari http ke https agar lebih aman, dan juga ada opsi untuk mematikan script agar bisa memblokir cookies.</p><h3 id="Brave-rewards"><a href="#Brave-rewards" class="headerlink" title="Brave rewards"></a>Brave rewards</h3><p>Karena browser ini memblokir semua iklan, lalu mereka berinisiasi untuk mendukung kreator situs web dengan brave rewards.</p><p>Pengguna bisa mengaktifkan fitur ini dan mendukung kreator web dengan memberikan Token BAT yang bisa didapat dengan mengklik iklan dari brave, bukan dari websitenya.</p><p>Token yang kamu dapat bisa diberikan kepada kreator web sebagai bentuk support kamu, atau bisa kamu digunakan sendiri dan menariknya dalam bentuk uang.<br>Fitur ini bisa dimatikan jika kamu tidak tertarik dengan iklan dari Brave.</p><h3 id="Brave-Tor"><a href="#Brave-Tor" class="headerlink" title="Brave Tor"></a>Brave Tor</h3><p>Mau browsing lebih aman? Brave Tor jawabannya, fitur ini menjamin kamu akan terkoneksi di internet lebih aman, sama seperti Tor Browser.</p><p>Karena koneksi kalian tidak terhubung secara langsung ke situs yang dituju, sehingga alamat IP asli kamu tersembunyi. Brave Tor juga bisa digunakan untuk mengakses Dark Web, sama persis seperti Tor Browser.</p><h3 id="Tampilan"><a href="#Tampilan" class="headerlink" title="Tampilan"></a>Tampilan</h3><p>Dari segi tampilan sama saja seperti Chromium namun yang saya suka dari brave adalah adanya opsi <code>dark mode</code> pada pengaturannya, beda dengan Chromium yang tidak menyediakan opsi dark mode.</p><p>Selain itu ada beberapa hal baru, pada homepage tidak lagi ada tampilan search engine yang membosankan seperti Chrome ataupun Firefox.</p><p>Brave mengganti tampilan homepage dengan widget top sites, brave rewards, jam dan dengan wallpaper yang selalu berganti setiap homepage dibuka.</p><h3 id="Kecepatan-amp-Penggunaan"><a href="#Kecepatan-amp-Penggunaan" class="headerlink" title="Kecepatan &amp; Penggunaan"></a>Kecepatan &amp; Penggunaan</h3><p>Brave Browser ini saya anggap sangat cepat untuk memuat halaman di berbagai web, karena dari fitur Brave Shields tadi yang membantu memblokir tracker, iklan, script, dsb.</p><p>Manajemen memori pada brave cukup baik sehingga tidak memakan banyak memori pada komputer saya. Berbeda ketika menggunakan Chrome, saya harus menutup beberapa aplikasi.</p><h3 id="Kekurangan"><a href="#Kekurangan" class="headerlink" title="Kekurangan"></a>Kekurangan</h3><p>Sejauh ini tidak ada kekurangan menurut saya terhadap browser ini, malah menurut saya brave ini sebagai versi sempurnyanya Chromium.</p><p>Meskipun dulu browser ini pernah terlibat masalah karena ketahuan menambah link refferal pada beberapa situs crypto, namun karena sifatnya yang opensource masalah tersebut bisa diselesaikan dengan cepat.</p><h3 id="Dukungan-Sistem-Operasi"><a href="#Dukungan-Sistem-Operasi" class="headerlink" title="Dukungan Sistem Operasi"></a>Dukungan Sistem Operasi</h3><p>Oh iya, brave browser ini tersedia untuk semua platform seperti Android, IOS, Linux, MacOS, dan juga Windows.</p><p>Bagaimana Menurutmu? Berikan komentarmu tentang browser ini.</p><p>Sekian pembahasan saya tentang Brave Browser ini, jika ada kesalahan pada artikel ini tolong beritahu saya pada kolom komentar, atau kontak saya.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Brave Browser adalah sebuah browser yang mementingkan privasi kepada pengguna yang bersifat sumber terbuka atau opensource. Brave Browser di ketuai oleh Brendan Eich, co-founder dari projek Mozilla dan pencipta JavaScript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brave Browser ini dibangun dengan sumber dari Projek Chromium, mereka mengklaim bahwa privasi sangat penting, dan mereka menjamin setiap aktivitas tracking, iklan, mining akan diblokir. Melihat dari cara promosi mereka, saya penasaran dan ingin mencoba browser tersebut.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Review" scheme="https://krisnaxda.xyz/categories/Review/"/>
    
    
      <category term="Software" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Software/"/>
    
      <category term="Brave Browser" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Brave-Browser/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cara Mengubah Kuota by.U Instagram Menjadi Kuota Reguler</title>
    <link href="https://krisnaxda.xyz/mengubah-kuota-byu-instagram/"/>
    <id>https://krisnaxda.xyz/mengubah-kuota-byu-instagram/</id>
    <published>2020-06-27T03:14:39.000Z</published>
    <updated>2020-06-27T03:14:39.320Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>By.U adalah provider digital pertama yang ada di Indonesia, jika kalian ingin kartu yang tidak ada batas masa aktifnya, by.U adalah jawabannya. by.U menyediakan paket yang berbeda-beda, salah satunya yaitu paket khusus untuk instagram. Kuota untuk instagram itu ternyata bisa diubah menjadi kuota reguler loh.</p><a id="more"></a><blockquote><p>Tutorial Diupdate Juni 2020</p></blockquote><h2 id="Hal-yang-dibutuhkan"><a href="#Hal-yang-dibutuhkan" class="headerlink" title="Hal yang dibutuhkan"></a>Hal yang dibutuhkan</h2><ol><li><b>Aplikasi Wireguard</b> - bisa ditemukan di Google Playstore</li><li><b>Config Wireguard</b> - bisa dibuat gratis di berbagai web</li></ol><h3 id="Buat-Config-Wireguard"><a href="#Buat-Config-Wireguard" class="headerlink" title="Buat Config Wireguard"></a>Buat Config Wireguard</h3><p>Setelah kamu menginstall Wireguard, sekarang yang dibutuhkan adalah config wireguard. Config tersebut bisa kalian buat di berbagai web penyedia layanan vpn gratis seperti fastssh,jagoanssh, oceanssh, dan lainnya.</p><p>Kali ini saya beri petunjuk bagaimana cara membuat config wireguard di <a href="https://www.fastssh.com/page/wireguard-servers/">fastssh.com</a></p><p>Pertama <a href="https://www.fastssh.com/page/wireguard-servers/">buka website ini</a> dan pilih server yang masih tersedia, saya sarankan gunakan server indonesia atau singapura.</p><p><img src="/mengubah-kuota-byu-instagram/server.png" alt="Pilih Server Wireguard" title="Server Wireguard"></p><p>Lalu buat buat config atau akun wireguardnya, nantinya setelah mengisi username dan password config,akan muncul tampilan seperti dibawah ini, kemudian tekan download, untuk mengunduh confignya.</p><p><img src="/mengubah-kuota-byu-instagram/create.png" alt="Tampilan setelah membuat akun" title="Membuat Akun Wireguard"></p><p>Config Wireguard selesai dibuat, sekarang saatnya mengubah config tersebut agar bisa digunakan untuk mengubah kuota instagram by.U ke kuota reguler.</p><h3 id="Mengubah-Config-Wireguard"><a href="#Mengubah-Config-Wireguard" class="headerlink" title="Mengubah Config Wireguard"></a>Mengubah Config Wireguard</h3><p>Buka aplikai wireguard kamu, lalu tambah konfig yang sudah dibuat dibagian bawah app yang bertuliskan <code>import from file or archive</code>, atau kalau mau simpel scan saja barcode yang tertera seperti foto diatas</p><p><img src="/mengubah-kuota-byu-instagram/import-akun-wg.png" alt="Pilih import dari file atau scan barcode" title="mengimport akun wireguard"></p><p>Setelah itu edit config tersebut agar support untuk mengubah kuota instagram menjadi reguler dengan cara menambahkan bug host di bagian endpoint.</p><p><img src="/mengubah-kuota-byu-instagram/edit-endpoint-wg.png" alt="Edit dibagian endpoint" title="mengubah akun wg"></p><p>Tambahkan kode dibawah ini, pada bagian awal endpoint</p><figure class="highlight bash"><figcaption><span>Salin kode ini</span></figcaption><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">instagram.fcgk8-1.fna.fbcdn.net.</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>hasilnya nanti seperti gambar dibawah ini</p><p><img src="/mengubah-kuota-byu-instagram/akun-wg-support-byu-instagram.png" alt="" title="Config yang sudah bisa dipakai"></p><p>lalu simpan settingan tadi dan coba jalankan config tersebut, lalu cek dengan browsing di google atau buka youtube, selamat! Kuota instagram sudah berubah menjadi kuota reguler.</p><p>Sekian informasi yang bisa saya berikan, silahkan berikan komentar dibawah jika ada kendala atau bagian yang tidak jelas, saya akan membalasnya satu persatu.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;By.U adalah provider digital pertama yang ada di Indonesia, jika kalian ingin kartu yang tidak ada batas masa aktifnya, by.U adalah jawabannya. by.U menyediakan paket yang berbeda-beda, salah satunya yaitu paket khusus untuk instagram. Kuota untuk instagram itu ternyata bisa diubah menjadi kuota reguler loh.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Android" scheme="https://krisnaxda.xyz/categories/Android/"/>
    
    
      <category term="Jaringan" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Jaringan/"/>
    
      <category term="Tips &amp; Trik" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Tips-Trik/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3 Situs Penyedia Blog Gratis dan Simpel</title>
    <link href="https://krisnaxda.xyz/situs-untuk-membuat-blog-gratis/"/>
    <id>https://krisnaxda.xyz/situs-untuk-membuat-blog-gratis/</id>
    <published>2020-06-24T08:45:39.000Z</published>
    <updated>2020-06-27T01:30:40.104Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sesusai dengan judul artikelnya, kali ini saya akan membahas dan memberikan beberapa rekomendasi situs web terbaik untuk membuat blog gratis, ya gratis, tanpa biaya apapun.</p><a id="more"></a><p><strong><strong>Kenapa saya harus membuat blog?</strong></strong></p><p>Karena blog sangat bermanfaat bagi teman-teman yang suka menulis dan berbagi cerita, tips &amp; trik, karya sastra, ataupun <code>menyimpan beberapa informasi</code>.</p><p>Bahkan kalian bisa mendapatkan <code>penghasilan</code> tambahan <code>dari blog</code> yang dibuat. Saran saya bagi teman-teman yang suka menulis catatan dibuku, mulai sekarang coba beralih menulis di blog, tidak ada ruginya sama sekali.</p><p>Namun untuk membuat blog dibutuhkan sebuah hosting untuk menyimpan isi dari blog. Namun teman-teman tidak perlu khawatir karena saya akan memberikan rekomendasi.</p><p>Berikut ini adalah beberapa rekomendasi situs web untuk membuat blog gratis</p><h2 id="Blogger-com"><a href="#Blogger-com" class="headerlink" title="Blogger.com"></a>Blogger.com</h2><hr><p><a href="https://blogger.com/">Blogger</a> adalah salah satu layanan penyedia blog gratis yang dibuat oleh google. Kalian bisa membuat blog di situs ini dengan login dengan akun gmail kalian.<br></p><center><img src="/situs-untuk-membuat-blog-gratis/blogger.png" alt="Blogger Homepage" width="320" height="250" title="Blogger Homepage"></center><br><p>Saya sangat merekomendasikan situs ini, karena tampilan di <a href="https://blogger.com/">Blogger</a> lebih mudah dan simpel untuk mengatur blog. Nantinya nama blog kalian seperti ini <code>namablogkalian.blogger.com</code></p><p>Selain itu kalian bisa mendaftarkan blog kalian di situs penyedia iklan google adsense dengan mudah, karena sama-sama dibuat oleh <code>Google</code>.</p><h2 id="WordPress-com"><a href="#WordPress-com" class="headerlink" title="WordPress.com"></a>WordPress.com</h2><hr><p><a href="https://wordpress.com/">WordPress</a> adalah sebuah situs web yang sangat terkenal untuk membuat blog, lebih dari 60 juta website dibuat menggunakan <code>WordPress</code>.<br></p><center><img src="/situs-untuk-membuat-blog-gratis/wordpress.png" alt="WordPress Homepage" width="320" height="250" title="WordPress Homepage"></center><br><p>Teman-teman bisa membuat blog dengan simpel tanpa perlu mempelajari bahasa pemrograman di WordPress. Nantinya nama blog atau web yang kalian buat nanti berakhiran seperti ini <code>namablogkalian.wordpress.com</code>.</p><h2 id="Wix-com"><a href="#Wix-com" class="headerlink" title="Wix.com"></a>Wix.com</h2><hr><p><a href="https://wix.com/">Wix</a> adalah salah satu yang masuk dari rekomendasi saya, ya, mungkin kalian pernah melihat iklan situs ini di berbagai tempat.<br></p><center><img src="/situs-untuk-membuat-blog-gratis/wix.png" alt="Wix Homepage" width="320" height="250" title="Wix Homepage"></center><br><p>Terdapat puluhan template yang tersedia untuk blog kalian di situs ini, bahkan kalian bisa membuat toko online dengan template yang ada di situs ini.</p><h2 id="Tambahan"><a href="#Tambahan" class="headerlink" title="Tambahan"></a>Tambahan</h2><hr><p>Sebenarnya masih banyak situs web yang menyediakan layanan untuk membuat blog dengan gratis, namun saya lebih menyarankan 3 situs diatas, dan tambahan rekomendasi saya dibawah ini.</p><h3 id="Medium-com"><a href="#Medium-com" class="headerlink" title="Medium.com"></a>Medium.com</h3><hr><p><a href="https://medium.com">Medium</a> saya tambahkan karena di situs ini kalian bisa menulis dengan bebas dan berbagi ke semua orang, sama seperti catatan namun bersifat publik.<br></p><center><img src="/situs-untuk-membuat-blog-gratis/medium.png" alt="Medium Homepage" width="320" height="250" title="Medium Homepage"></center><br><p>Terdapat banyak tulisan-tulisan yang menarik dan informatif di situs ini, bahkan saya membuat blog <a href="https://krisnaxda.github.io">ini</a> dengan bantuan tutorial dari salah satu tulisan di Medium.</p><h2 id="Penutup"><a href="#Penutup" class="headerlink" title="Penutup"></a>Penutup</h2><hr><p>Sekian dari tulisan saya, jangan ragu untuk bertanya-tanya di komentar, saya akan balas secepatnya.</p><p>Jika ada kesalahan informasi atau tulisan, tolong beritahu saya.</p><p>Terima kasih telah membaca artikel ini</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Sesusai dengan judul artikelnya, kali ini saya akan membahas dan memberikan beberapa rekomendasi situs web terbaik untuk membuat blog gratis, ya gratis, tanpa biaya apapun.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Blog" scheme="https://krisnaxda.xyz/categories/Blog/"/>
    
    
      <category term="Rekomendasi" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Rekomendasi/"/>
    
      <category term="Blog" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Blog/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rekomendasi Situs Penyedia Font Gratis</title>
    <link href="https://krisnaxda.xyz/situs-penyedia-font-gratis/"/>
    <id>https://krisnaxda.xyz/situs-penyedia-font-gratis/</id>
    <published>2020-06-22T09:37:26.000Z</published>
    <updated>2020-06-27T01:30:48.588Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jika kalian sering menggunakan font kustom yang diunduh dari internet, maka harus berhati-hati! Kalian harus memperhatikan lisensinya, jangan mentang-mentang ada tulisan gratis lalu bisa bebas digunakan.</p><a id="more"></a><p>Karena setiap font yang beredar di internet menggunakan lisensi yang berbeda-beda.</p><p>Berikut ini adalah jenis lisensi font yang harus teman-teman ketahui</p><ol><li><strong>Free for personal use</strong>, lisensi ini bagi saya sudah cukup jelas maksudnya, yaitu kita bebas menggunakan font hanya untuk penggunaan pribadi, contohnya digunakan untuk presentasi belajar dan tidak boleh digunakan untuk kegiatan komersil.</li></ol><ol start="2"><li><strong>Demo</strong>, lisensi ini berarti bahwa font tersebut hanya untuk percobaan untuk versi full dari font tersebut, font ini boleh digunakan untuk kegiatan personal namun tidak untuk kegiatan komersil.</li></ol><ol start="3"><li><strong>100% Free</strong>, lisensi ini berarti font yang diunduh benar-benar gratis dan bebas digunakan untuk apa saja, baik itu untuk penggunaan personal ataupun komersil.</li></ol><ol start="4"><li><strong>Donationware</strong>, lisensi ini berarti bahwa font tersebut boleh digunakan ketika pengguna sudah memberikan donasi kepada pemilik atau pembuat font.</li></ol><ol start="5"><li><strong>Open Font License</strong> atau biasa disingkat OFL, lisensi ini berarti bahwa font tersebut bersifat gratis dan terbuka, sama seperti lisensi <em>100% Free</em> namun bedanya kalian bisa bebas mengubah, mengkustom, maupun menyebarkan font ini.</li></ol><p>Sebenarnya masih ada jenis lisensi yang belum saya sebutkan diatas, kalian bisa melihat semuanya di <a href="#">Daftar Jenis Lisensi Font</a> .</p><p>Berikut ini adalah situs penyedia font gratis yang saya rekomendasikan,</p><h3 id="Google-Fonts"><a href="#Google-Fonts" class="headerlink" title="Google Fonts"></a>Google Fonts</h3><p><a href="https://fonts.google.com">Google Fonts</a> adalah situs penyedia font dengan lisensi OFL, di Google Fonts kalian bisa melihat tampilan dan membandingkan jenis-jenis font yang cocok untuk digunakan bersamaan.</p><p>Tampilan dari situs ini sangat simpel dan mudah digunakan, tidak ada iklan, dan juga informasi tentang lisensi fontnya juga jelas.</p><h3 id="Font-Squirrel"><a href="#Font-Squirrel" class="headerlink" title="Font Squirrel"></a>Font Squirrel</h3><p><a href="https://www.fontsquirrel.com/">Font Squirrel</a>, Situs ini menyediakan berbagai font dari yang berbayar sampai gratis, namun fokus dari situs ini yaitu font yang 100% gratis.</p><p>Tampilan dari situs ini cukup menarik dan informatif karena kalian bisa menggunakan filter lisensi sehingga tidak perlu khawatir salah mengunduh jenis font.</p><h3 id="FontSpace"><a href="#FontSpace" class="headerlink" title="FontSpace"></a>FontSpace</h3><p><a href="https://www.fontspace.com/new/fonts">FontSpace</a> adalah situs penyedia font yang sangat unik dan keren, di situs ini kalian bisa mencari font yang benar-benar gratis dengan filter pencarian di situs ini.</p><p>Begitu juga font yang tersedia di situs ini cukup berkualitas dan unik, <a href="https://www.fontspace.com/wepfont">wepfont</a> adalah salah satu kreator yang menyediakan banyak font dengan lisensi 100% free.</p><h3 id="Penutup"><a href="#Penutup" class="headerlink" title="Penutup"></a>Penutup</h3><p>Dimana <code>Dafont</code>? Kok gak masuk daftar diatas?<br>Saya tidak memasukkan dafont didalam daftar karena informasi tentang lisensi di dafont masih sangat minim.</p><p>Saya pernah melihat font dengan lisensi 100% Free namun didalam informasi yang kreator tulis beda, hanya boleh untuk personal.<br>Selain itu banyak kreator disana yang tidak memberikan info lebih lanjut terhadap font yang mereka publish.</p><p>Sampai disini dulu pembahasan saya, jika ada kesalahan kata atau informasi di artikel ini, tolong segera beri tahu saya,</p><p>Jangan lupa berikan komentar kalian terhadap rekomendasi saya</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Jika kalian sering menggunakan font kustom yang diunduh dari internet, maka harus berhati-hati! Kalian harus memperhatikan lisensinya, jangan mentang-mentang ada tulisan gratis lalu bisa bebas digunakan.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Desain" scheme="https://krisnaxda.xyz/categories/Desain/"/>
    
      <category term="Font" scheme="https://krisnaxda.xyz/categories/Desain/Font/"/>
    
    
      <category term="Font" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Font/"/>
    
      <category term="Desain" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Desain/"/>
    
      <category term="Rekomendasi" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Rekomendasi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Memasang Banyak Font Sekaligus di Linux Mint</title>
    <link href="https://krisnaxda.xyz/Memasang-Font-di-Linux-Mint/"/>
    <id>https://krisnaxda.xyz/Memasang-Font-di-Linux-Mint/</id>
    <published>2020-06-18T11:18:16.979Z</published>
    <updated>2020-06-19T03:50:06.507Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Salah satu hal utama bagi para desainer grafis adalah memilih dan menggunakan font secara tepat. Namun pada distro <code>Linux Mint Mate</code> saya mengalami beberapa kendala saat memasang / menginstall font.</p><p>Beberapa kendala yang saya alami saat memasang font dengan yaitu proses pemasangan yang agak lama, Mate Font Viewer tidak memberikan alert ketika font sudah terpasang, tidak bisa memasang font lebih dari 1 secara langsung.</p><a id="more"></a><p>Tapi setelah 5 menit saya mencoba mencari-cari letak folder font, akhirnya saya menemukan solusi dari semua masalah tersebut.</p><h3 id="Memasang-Font-Secara-Manual"><a href="#Memasang-Font-Secara-Manual" class="headerlink" title="Memasang Font Secara Manual"></a>Memasang Font Secara Manual</h3><p>Maksud dari memasang font secara manual adalah memasang font tanpa menggunakan bantuan font viewer seperti Mate Font Viewer<br>Bagaimana caranya? Simak dibawah ini.</p><p>Pertama - tama siapkan font yang akan dipasang, lalu buka file manajer kalian. Lalu arahkan direktori file manajer ke <code>/home/user</code> seperti gambar dibawah. <code>User</code> adalah nama user kalian.</p><p><img src="/Memasang-Font-di-Linux-Mint/gambar1.png" alt="/home/user" title="/home/user"></p><p>Lalu setelah itu, buka folder <code>.local</code>, pastikan opsi show hidden folders aktif, jika tidak maka folder .local tidak akan muncul.</p><p>Di dalam .local terdapat folder <code>share</code>, kalian buka saja, kemudian pilih folder <code>fonts</code>. Jadi nantinya seperti ini <code>/home/user/.local/share/fonts</code>.</p><p><img src="/Memasang-Font-di-Linux-Mint/gambar2.png" alt="/home/user/.local/share/fonts" title="/home/user/.local/share/fonts"></p><p>Setelah itu kalian tinggal copy font yang akan di install lalu paste pada folder tersebut.<br>Kalian juga bisa memasang banyak font dengan cara ini, cukup pilih font mana yang akan dipasang, lalu salin di folder tersebut.</p><p><strong><strong>Catatan</strong></strong></p><p>Cara ini bisa kalian lakukan di ubuntu, dan beberapa distro turunan ubuntu.</p><p>Sampai disini saja pembahasannya, jika ada pertanyaan langsung saja tanya di kolom komentar dibawah, terima kasih telah membaca.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Salah satu hal utama bagi para desainer grafis adalah memilih dan menggunakan font secara tepat. Namun pada distro &lt;code&gt;Linux Mint Mate&lt;/code&gt; saya mengalami beberapa kendala saat memasang / menginstall font.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beberapa kendala yang saya alami saat memasang font dengan yaitu proses pemasangan yang agak lama, Mate Font Viewer tidak memberikan alert ketika font sudah terpasang, tidak bisa memasang font lebih dari 1 secara langsung.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Desain" scheme="https://krisnaxda.xyz/categories/Desain/"/>
    
      <category term="Linux" scheme="https://krisnaxda.xyz/categories/Linux/"/>
    
    
      <category term="Font" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Font/"/>
    
      <category term="Desain" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Desain/"/>
    
      <category term="Linux Mint" scheme="https://krisnaxda.xyz/tags/Linux-Mint/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
